[還原事件過程] 香港融樂會強烈譴責香港警察無故向九龍清真寺及寺外民眾發射水炮

原post:

本日下午約四時半，香港警察向九龍清真寺及寺外民眾以水炮車（即警方所指的人群管理特別用途車輛）發射藍色水劑 。印度協會前主席Mohan Chugani先生、立法會議員譚文豪先生、融樂會總幹事張鳳美女士，本會一名香港巴基斯坦裔會員，及多位民眾被射中不適送院；清真寺亦被水炮車有色液體染污。根據傳媒片段所見，當時九龍清真寺一帶已無示威者聚集，亦無如警方聲明中所指的暴徒。融樂會對警方不負責任及魯莽的行動感到極之憤慨，要求警方清晰交代，並立即向受害者及清真寺道歉。

根據本會總幹事所描述，事發時現場只餘十數名熱心市民為保護清真寺不受惡意襲擊而駐足清真寺外，全程未有挑釁、或攻擊任何警方人員。事發之前，張女士正向清真寺傳話，提醒寺內的群眾盡快關門，及將小孩帶離現場。其後水炮車駛至，突然停下，開水炮攻擊張女士及其他民眾，使其無法張開眼睛、皮膚感到強烈灼痛，部份人士最後不適送院。警方在無故、無預警的情況下使用水炮車傷及無辜市民。警方以藍色水劑在沒有合埋情況下染污清真寺設施，乃侮辱宗教場所及侵擾宗教自由之舉。融樂會強烈譴責警方、要求警方立即向受害者及寺方道歉，並就其舉動作出清晰交代。

最後，融樂會亦感謝各方朋友事後前往九龍清真寺，自發幫忙清潔被染污的設施。無分種族、宗教、膚色，只要擁抱平等、自由、多元價值，我們都是香港這片土地的一分子。誠如立場新聞一篇少數族裔的專訪提到：「不論你在哪裡出生，只要愛香港，就是香港人。So we need to stand together, as Hongkonger.」

讓我們不要忘記彼此。口罩背後的顏色並不重要，重要的是我們所擁抱的色彩。

齊上，齊落。

香港融樂會
二零一九年十月二十日

English version will be updated soon.

推

［第十期牆紙］訴求在沉默中進化

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

就靠唔信教都應該尊重唔同宗教
班警察真係目中無人

Tui

真宇宙級核彈

自推